<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Chargise </title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Elektrikli Araçların Dünyasını Keşfedin.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 11:01:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>tr</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://i0.wp.com/chargise.com/wp-content/uploads/2023/09/cropped-logo.png?fit=32%2C32&#038;ssl=1</url>
	<title>Chargise </title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">223403720</site>	<item>
		<title>Çinli elektrikli SUV Voyah Free Türkiye&#8217;de: İşte fiyatı</title>
		<link>/2023/09/18/cinli-elektrikli-suv-voyah-free-turkiyede-iste-fiyati/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=cinli-elektrikli-suv-voyah-free-turkiyede-iste-fiyati</link>
					<comments>/2023/09/18/cinli-elektrikli-suv-voyah-free-turkiyede-iste-fiyati/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Anıl Candan]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 20:58:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Çin’in en büyük otomotiv şirketlerinden biri olan Dongfeng&#8217;in premium elektrikli otomobil üreticisi Voyah’ın Türkiye distribütörü Marcar Otomotiv oldu. Ön siparişler 4.550.000 TL’den başlatıldı. Önde 160 kW, arkada ise 200 kW gücündeki elektrik motor bulunan araç, toplamda 360 kW (488 beygir) güç ve 720 Nm tork üretiyor. Dört çeker sisteme sahip araç 0-100 km/s hızlanmasını 4,4 [&#8230;]</p>
<p><a href="/2023/09/18/cinli-elektrikli-suv-voyah-free-turkiyede-iste-fiyati/">Çinli elektrikli SUV Voyah Free Türkiye&#8217;de: İşte fiyatı</a> yazısı ilk önce <a href="/">Chargise </a> üzerinde ortaya çıktı.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p id="viewer-foo">Çin’in en büyük otomotiv şirketlerinden biri olan Dongfeng&#8217;in premium elektrikli otomobil üreticisi Voyah’ın Türkiye distribütörü Marcar Otomotiv oldu.</p>



<p id="viewer-eko7a">Ön siparişler 4.550.000 TL’den başlatıldı.</p>



<p id="viewer-bdp88">Önde 160 kW, arkada ise 200 kW gücündeki elektrik motor bulunan araç, toplamda 360 kW (488 beygir) güç ve 720 Nm tork üretiyor. Dört çeker sisteme sahip araç 0-100 km/s hızlanmasını 4,4 saniyede tamamlayabiliyor.</p>



<p id="viewer-c6vv1">WLTP verilerine göre 500 km menzil sunuyor. Hızlı şarj ile 45 dakikada yüzde 20&#8217;den yüzde 80&#8217;e şarj olabiliyor.</p>



<p id="viewer-5r3g8">Türkiye&#8217;nin en iyi elektrikli araç haber sayfası olarak sizlere sunuyoruz.</p>
<p><a href="/2023/09/18/cinli-elektrikli-suv-voyah-free-turkiyede-iste-fiyati/">Çinli elektrikli SUV Voyah Free Türkiye&#8217;de: İşte fiyatı</a> yazısı ilk önce <a href="/">Chargise </a> üzerinde ortaya çıktı.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/18/cinli-elektrikli-suv-voyah-free-turkiyede-iste-fiyati/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">105</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Çift Yönlü Şarj Teknolojisi</title>
		<link>/2023/09/18/cift-yonlu-sarj-teknolojisi-elektrikli-araclarin-menzil-sorununu-cozmek/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=cift-yonlu-sarj-teknolojisi-elektrikli-araclarin-menzil-sorununu-cozmek</link>
					<comments>/2023/09/18/cift-yonlu-sarj-teknolojisi-elektrikli-araclarin-menzil-sorununu-cozmek/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chargise]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 20:42:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<category><![CDATA[Çift Yönlü Şarj]]></category>
		<category><![CDATA[Elektrikli Araç]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=89</guid>

					<description><![CDATA[<p>Günümüzde, çevre dostu teknolojilere yönelimin bir ürünü olan elektrikli araçlar (EV) otomotiv endüstrisinde büyük bir devrim yarattı. 1800’lerin ortasından beri bilinen ve kullanılan geleneksel içten yanmalı motorların aksine elektrik enerjisini kullanmaları onlara birçok avantaj sağlamakta. Bu avantajlara çevre dostu olmaları, bakım gereksinimlerinin daha az olması ve elektriğin dizel ve benzine göre daha ucuz olmasından kaynaklanan [&#8230;]</p>
<p><a href="/2023/09/18/cift-yonlu-sarj-teknolojisi-elektrikli-araclarin-menzil-sorununu-cozmek/">Çift Yönlü Şarj Teknolojisi</a> yazısı ilk önce <a href="/">Chargise </a> üzerinde ortaya çıktı.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<p>Günümüzde, çevre dostu teknolojilere yönelimin bir ürünü olan elektrikli araçlar (EV) otomotiv endüstrisinde büyük bir devrim yarattı. 1800’lerin ortasından beri bilinen ve kullanılan geleneksel içten yanmalı motorların aksine elektrik enerjisini kullanmaları onlara birçok avantaj sağlamakta. </p>



<p>Bu avantajlara çevre dostu olmaları, bakım gereksinimlerinin daha az olması ve elektriğin dizel ve benzine göre daha ucuz olmasından kaynaklanan düşük işletme maliyetleri örnek verilebilir. Ancak tüm bu avantajlarının yanında elektrikli araçların bazı dezavantajları da mevcut. Bunlardan özellikle Türkiye’deki müşterileri ve kullanıcıları düşünmeye sevk eden ise elektrikli araçların menzillerinin fosil yakıt tüketen kuzenlerine kıyasla nispeten kısa olması ve şarj istasyonlarının ABD ve Avrupa kadar sık olmamasıdır. </p>



<p>Yerli elektrikli araç projesinden sonra şarj istasyonlarının sayısında ciddi bir artış yaşanmış olup yeterli seviyeye gelememiş ve çoğu kullanıcı bu durumdan dolayı günlük hayatlarında problemler ile karşılaşmaktadır. Tüm bu nedenlerden dolayı bazı araç firmaları ürettikleri elektrikli araçlarına çift yönlü şarj teknolojisini de ekleyerek kısa menzilden doğan problemleri ekarte etmeyi hedeflemiştir. </p>



<p>Çift yönlü şarj ise kısaca aracın sadece şarj almakla kalmayıp tıpkı bir enerji kaynağı gibi davranarak çevresindeki alıcıların da kendi enerjisinden faydalanması sağlamasına olanak verir. Günümüzde çift yönlü şarj teknolojisinin en yaygın kullanım alanlarından biri araçtan araca şarjdır. Araçtan araca şarj teknolojisi bir elektrikli aracın diğerini şarj etmesine olanak sağlar ve kullanıcıların batarya yetersizliğinden dolayı karşılaşacakları sorunların önüne geçmeyi hedefler. Çift yönlü şarjın bir diğer kullanımı ise kullanıcının aracı bir batarya gibi kullanarak tüm çevresine enerji sağlamasına olanak verir. Araçlar bunu içlerinde bulunan çeşitli dönüştürücüler ve 120 voltluk güç çıkışları ile sağlar. Sonuç olarak kullanıcılara portatif bir güç kaynağı sağlar. Bu teknoloji günümüzde sınırlı sayıda elektrikli araç modelinde bulunur, bunlar: Nissan Leaf ZE1, Outlander PHEV, Hyundai Ioniq 5, KIA EV6, BYD Atto 3, BYD Han EV, Ford F-150 Lightning, MG ZS EV olarak örneklendirilebilir ve sayıları her yıl artmaktadır. Tesla’nın da araçlarında bu teknolojiyi eklemeye hazırlandığı da iddia edilmektedir. Sonuç olarak, çift yönlü şarj teknolojisi ile elektrikli araçların en büyük dezavantajına yönelik bir çözüm üretilmeye çalışılmaktadır. </p>



<p>Özellikle araçtan araca şarj özelliği, bataryaların daha fazla kullanılmasını ve paylaşılmasını sağlar. Aynı zamanda araçların acil durumlarda veya enerji kesintileri sırasında enerji kaynağı olarak kullanılmasına olanak tanır. Bu teknolojiye yapılan yatırımlar elektrikli araçların popülerliğini artırabilir ve bu teknolojiye daha fazla erişim sağlayabilir.</p>
<p><a href="/2023/09/18/cift-yonlu-sarj-teknolojisi-elektrikli-araclarin-menzil-sorununu-cozmek/">Çift Yönlü Şarj Teknolojisi</a> yazısı ilk önce <a href="/">Chargise </a> üzerinde ortaya çıktı.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/18/cift-yonlu-sarj-teknolojisi-elektrikli-araclarin-menzil-sorununu-cozmek/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">89</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
